瑞銀料今年本港寫字樓租金跌10% 空置率持續上升

瑞銀投資研究部香港及中國房地產研究主管林鎮鴻認為，疫情和社會事件本已影響企業擴充，加上「港區國安法」和中美關係惡化，兩個不確定因素將進一步增加物業、寫字樓及零售資產市場風險，以及影響信心。

他認為，寫字樓前景負面，考慮到美國或取消香港特殊待遇以及潛在外資撤出等因素，預計今年本港寫字樓租金跌10%，空置率會持續上升。

林鎮鴻指，「港區國安法」對市場影響的程度，取決於細節，由於目前細節仍未公布，執行情況存有不確定，但目前未見外資撤出情況。他又認為，市場需要關注9月立法會選舉前後的社會情況。

10%咁少？最少應該50%啦！美國領使館都賣緊資產撤出香港！

Push

全港撤資大散水